<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Codesign Wiki</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on Codesign Wiki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/design/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E9%98%B6%E6%AE%B5%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%8A%A5%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/design/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E9%98%B6%E6%AE%B5%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%8A%A5%E5%91%8A/</guid>
      <description>总结 ｜ 阶段性生活与思想报告 又到了做自我疏理和检讨的时候了，让我回忆一下最近这段时间都做了什么。
群晖与NAS折腾的落幕 在经历了小主机对于各类开源NAS和黑群晖的折腾之后，最终我还是入手了群晖DS218+这款机器，虽说只有两盘位，对RAID不友好，但考虑到我还处于入门阶段，再加上暂时还没有那么多资料，所以两盘位也够用。我添加了定时任务提醒我每个月备份资料到移动硬盘。毕竟重要的资料还是不能只放在一个地方。
不过群晖是真的贵，这样的硬件规格，威联通应该只需要一半价格就够了。
机械键盘 之前一直没感觉机械键盘好在哪里，噼里啪啦的声音没有好感。但我最近整理书桌，把三年的旧电脑搭建成一个桌面主机的时候，发现需要一款键盘，而一般键盘没法做到全键无冲，所以我还是选择了雷柏500这款入门的机械键盘，茶轴声音还是大一些。自带的键帽实在是没法分辨字体，我自己购入了大碳彩色键帽，现在好多了。
也算是对机械键盘有了一些认知。
个人博客 闲来无事折腾自己的博客，发现了一个开源的博客系统叫做ghost，很耐看很轻便。但搭建起来着实费劲。因为我的虚拟主机用的cloudlinux轻量系统。而且空间有限。虽说好不容易搭建起来了，但在上传图片的时候一直报错，不知道是何原因，反复下了几个版本都是这样。而静态版本的所需组建buster又多年遗弃导致无法生成。最后还是换回了wordpress，而且惊喜发现有一款ghost主题，虽说作者的网站已经404了，但还是挡不住我自己进行优化。
现在博客的样子就是经过我自己优化后的。自己加上网络贡献的代码，添加了标签、归档和个人三个页面，并对其中代码进行了优化，虽然还有些不完善的地方，但整体已经与ghost无异了。
/无标题.png
总结 近来其实最大的感受就是生命在于折腾。我这颗折腾的心不知道还会这样多久，见到新奇的事物就忍不住尝试一把。不过虽然折腾的过程很痛苦，经常夜不能寐，满脑子都是这件事如何解决，但过程让我学会了不少东西。时间虽说用在了折腾上，但也不能叫做浪费。毕竟能学到东西，才是折腾的目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/design/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/design/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%9A%84/</guid>
      <description>我是如何使用印象笔记的 | 第一期 使用印象笔记已经有7年左右了，这些时间里，无论我换了什么手机、电脑、平板，必装的10个应用里，肯定有印象笔记的一席之地，这对我来说是一种安全感的存在，它装下了我7年间的知识、心得、生活和习惯。或许每个人对它的看法都不一样，每个人都有不同的使用场景，于我而言，它真的就像官方的slogan一样，是我生活和工作的「第二大脑」。
内容来源 1. 网页剪藏或者Instapaper转存 剪藏或许是印象笔记最精华的功能之一，据我所知目前各类竞品没有能与之匹敌的。剪藏可以选择网页全文、隐藏广告、网页截图等等，还可以自己选择区域进行保存，离线到印象笔记的网页就不怕哪天原文被删除了，它会一直躺在你的印象笔记库里随时查阅。看到比较有用的网页，我会随手剪藏到Inbox笔记本里，后续统一消化归档。
还有一个来源就是Instapaper，这是一个稍后读的App，之所以选择它是因为可以重新进行排版，尤其某些花里胡哨的网站，经过转存后会去掉广告，排版成简约的、类似报纸刊物的样式，这样在碎片时间进行阅读后，转存到印象笔记保存归档，效果更好。
2. Drafts 一键保存 Drafts 是在iPhone和Mac上的一款速记类应用，打开即写，快速启动，很适合在某些场合快速收集。在这款应用里，你只需要选择富文本或者markdown模式进行书写，写完后它自动保存在Inbox里，等整理的时候，你可以快速使用动作进行分发和处理。我使用的动作，除了保存到todoist、快速拷贝、生成PDF分享之类以外，就是保存到印象笔记了，写完以后只需要点一下动作按钮，立马就可以保存到指定的印象笔记本里。所以你也可以间接看做是印象笔记编辑器的一个补充。当然，因为drafts也有Apple Watch版本，支持录音转文字，所以是一款非常好用的速记软件。
但由于是国外的App，它默认的动作是支持Evernote的，不过我还是修改了一个保存到印象笔记中国的动作，大家需要可以从这里进行获取。
3. 超级笔记 超级笔记是印象笔记新上的一个重磅更新，也是多年陈旧的编辑器的一次革新。关于对超级笔记的介绍，大家可以移步此处查看我的评测。超级笔记采用模块化设计，使得内容文字产出更加快速和高效。
自从超级笔记上线以来，我便尝试着在印象笔记中直接书写和记录，效果还是不错的。虽然目前超级笔记的内容只在桌面端可以使用，但如果只使用部分通用功能，如标题、加粗、任务列表等，那么文章在移动端也是可以查看和编辑的。希望官方快些推出全平台的功能。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>